如果有兩份工，你地會點揀？

1 for sure

1,2都係睇公司，如果2係日資大公司如sony, 2 end game

如果1係陳記貿易公司寫 cv無人識，2係跨國企業，唔洗諗

緊係1
返工佔生活好多時間
你投唔投入 好影響生活質素
幾多人份工重重覆覆 每日懷疑人生已完

大佬你咩年紀？

1~~ 當捱下
轉工都多D exp可以吹下

Fresh grad 20出頭
第一份工係而家自己做緊
第二份工係朋友做緊

其實都係
如果返第二份我驚過左幾年
回想返好似乜都無做過咁

但第一份我而家做緊
其實係有少少壓力 有少少攰
啲野好似學極都學唔曬咁
每一日返到去都有新野要學要記
其實係實際操作上極少會遇到
甚至係其他部門做既事
都要格硬逼你去識
同事又閪

其實兩間知名度都係差唔多
只係個工種唔同

有時我會諗
當後生捱下
捱足10年俾你升左職
到時候先發現自己已經辛苦左10年
到左10年後先想抖下
搵份hea啲既工
你又會唔會放棄捱左呢10年既成果？

會唔會係10年
一兩年唔對路好走啦

跳下跳下可能升得仲快

最重要係你而家做嘅麻煩嘢
1, 係咪你想學嘅事
2, 入唔入到盤生意嘅核心

如果佢叫你跟頭跟尾, 去sit 同客或者對方高層都喺度嘅會
畀你見到個行業係點運作咁你忙都有用

但如果只係叫你1919咁影印同打文件
而你做完都會嘢諗到嘅
咁就係白忙了

其實我都答唔到呢兩個問題
我打個比喻
兩份工都係酒店業
第一份就係Concierge
有得升
但係成個集團既野你都要識
包括F&B, housekeeping, front office...etc既野你都要學
你跳左去第個集團可能就有50%既野都無用

第二份係司機
淨係識揸車就得
其他野你唔洗理
又唔洗對人

我會㨂一

如果你甘心10年後都好似依家咁，咁揀2會舒服D

FG基本上都係第一份
捱一年半載, 學到周身刀, 就算最後無張利, 都可以話畀下家聽, 你做上一份工嘅時侯有幾好學、幾上進
而且順便Train下自己EQ, 應付下職場閪文化

但當然啦, 有啲人求安穩, 唔求進昇機會, 但求有飯食
又或者自己另有興趣, 志在搵生活費支持興趣咪第二份囉

返哂兩份